【特首選戰】林鄭去建測界論壇突拒採訪 記者集體離場抗議

特首候選人林鄭月娥今早出席由建築、測量、都市規劃及園境界合辦的選舉論壇，主辦單位日前向各大傳媒機構發出邀請函，「歡迎派員參與採訪」，惟大批記者今早到場後，才被知會論壇全程閉門進行，不設採訪攝影時間（photo call），反着記者在現場收看其facebook直播。主辦單位強調論壇「members only（只供會員）」，又指因保安理由不容入內，現場記者隨即集體離場，以示不滿。

論壇於將軍澳香港知專設計學院舉行。學院位處調景嶺港鐵站對面，今早港鐵站外四周約有20名警員駐守，不准私家車停泊或逗留，附近也停泊多輛警車。論壇於今早約11時舉行，大批傳媒早已到場等候，惟林鄭月娥經側門進入會場，未露一面。現場記者到場後才被通知不得入內採訪，登記者稱安排房間讓傳媒收看facebook直播，但房內只得枱椅。
現場傳媒要求主辦單位交代採訪安排，論壇開始前，香港建築師學會副會長何文堯才出來「解畫」，起初態度強硬，也面露不悅，指論壇是閉門進行，也沒安排林鄭月娥接受採訪，但記者質疑為何仍發採通，何怒視相向指採訪通知寫明：「members only（只供會員）」。

林鄭競選辦人員指，林鄭出席論壇後，會再跟學會會員和選委，兩環節中可抽出時間跟傳媒「傾一傾計，影一影相」。但現場記者強調，林鄭與建測等界別交流、業界在論壇提問的內容才是採訪重點，而非林鄭跟傳媒講話。惟何文堯以保安理由，不容記者入內，也不能安排攝影時間，稱有溝通誤會不好意思。不過，何主持論壇開首發言卻指，要處理場外記者「起哄」，因要求入內採訪，再指因論壇是「members only」故拒絕，「當然會畀人鬧啦」。

由於林鄭今早已出席台訪問，現場記者最後決定集體離場，以示不滿。記者翻看採訪通知，全文沒標示「members only」及論壇閉門進行，只在備註寫採訪區設於場外及「論壇將以facebook live直播」。有記者今早從商台趕到調景嶺，才知悉是閉門論壇，不設採訪和拍攝，感到氣憤；記者在登記處等候主辦單位交代事件時，有工作人員也出言「單打」指記者「阻住條路」。

淋鄭根本就係以贏硬嘅心態去對待市民同記者連做戲都懶得做比佢做左一定會有事發生 要遊行我一定出黎 媒體係政府最重要嘅宣傳途徑 連媒體都得罪？
港豬 醒啦 係咪要直接打擾到你你地先會行出黎

天水圍做show唔去做,連記者做專訪都禁止,同689有咩分別?咪更加極權囉

分別咪更變態

果時條女願意傾係因為有人衝政府

現在行動者坐政治獄,大部分退隱,少部分有參與的研究庇護
係你香港人推行動者去死

洗撚pr咩 都勝緊架啦

市民既支持:唔洗
傳媒:好危險

個啲係弱智黎

媒乜撚野體

第一次見有人用條女形容林鄭

痴線
咁都得
社會主義佛利民去左邊?

江青都係女人，西女人

主辦單位都幾戇鳩

似係主辦單位玩尻林鄭喎

佢而家完全係以一個大陸官員嘅嘴臉對著你班蟻民

記者好波

依啲唔係叫論壇，唔係雙向
林鄭之前仲簽署承諾保衛香港新聞自由
未做到巳經係咁
真係好擔心佢做到會點
成日we connect, we listen
得把口

你就係港豬啦 做五毛狗